{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine ning kalad ujuvad l√§bi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Katan suurema osa Maast."},{"text":"Paadid reisivad minu seljas."},{"text":"Mul on lained."}],"options":[{"label":"J√§rv","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"J√µgi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Mul on kest ja roomab liival. Ma olen v√§ga aeglane, kas te saate aru? Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§iksem kui koer."},{"text":"Kannan oma maja selili."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa rohelisi taimi."}],"options":[{"label":"T√§htkuju","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":true},{"label":"Krabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja elan meres. Ma v√µin tinti pritsida, kui sa minu l√§hedale tuled. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul ei ole luid."},{"text":"Ma saan v√§rvi muuta."},{"text":"Mulle meeldib end kividesse peita."}],"options":[{"label":"Merehobune","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Meduusi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen imetaja, kes ujub ja laulab. Ma olen v√§ga suur, mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan ookeanis."},{"text":"Ô∏è Teen k√µva h√§√§lt."},{"text":"Ma joon noorena oma emalt piima."}],"options":[{"label":"Haid","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Delfiin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Mul on pontsakas nina ja teravad hambad, ujun ookeanis ja s√∂√∂n teisi kalu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed kardavad mind vahel."},{"text":"Olen kiskja."},{"text":"Mul on uimed."}],"options":[{"label":"M√µ√µgakala","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Klounkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen v√§rviline kala, kes elab korallis. Sa v√µid mind leida, kui sa snorgeldama l√§hed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan rifis"},{"text":"Mul on erksad v√§rvid"},{"text":"Olen v√§ike ja ujun koos s√µpradega"}],"options":[{"label":"Meduusi","isCorrect":false},{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"angerjas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen koht ookeanis, mis on tehtud pisikeste loomade skelettidest. Seal elab palju v√§rvilisi kalu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"See on tehtud v√§ikestest luukeredest."},{"text":"Siin elab palju kalu."},{"text":"Kasvamine v√µtab kaua aega."}],"options":[{"label":"Kelbimets","isCorrect":false},{"label":"Korallriff","isCorrect":true},{"label":"Laevahukk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen Kuu t√µmmisest tingitud veeliikumise t√º√ºp. T√µusen ja langen iga p√§ev. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kuu m√µjutab mind."},{"text":"Muudan veetaset."},{"text":"Ma juhtun kaks korda p√§evas."}],"options":[{"label":"Tsunami","isCorrect":false},{"label":"T√µus","isCorrect":true},{"label":"Mullivann","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen v√§ga s√ºgav ja tume osa ookeanist. P√§ikesevalgus ei j√µua minuni. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Siin on v√§ga pime."},{"text":"Seda leidub v√§ga s√ºgaval ookeanis."},{"text":"Siin elavad mingid kummalised olendid."}],"options":[{"label":"P√§ikesevalguse tsoon","isCorrect":false},{"label":"Kesk√∂√∂ tsoon","isCorrect":true},{"label":"Madal laguun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen hiiglaslik liikuv veekogu ookeani sees. Ma v√µin m√µjutada ilma maismaal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Kannan sooja v√µi k√ºlma vett."},{"text":"Ô∏è V√µin reisida v√§ga kaugele."},{"text":"Ô∏è M√µjutan kliimat."}],"options":[{"label":"Petturlik laine","isCorrect":false},{"label":"Ookeanivool","isCorrect":true},{"label":"J√µgeva delta","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja v√µin lennata. Armastan lillede √ºmber sumiseda ja mett teha. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen kollane ja must."},{"text":"Elan tarus."},{"text":"Kogun nektarit."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Olen v√§rviline putukas, mis algab r√∂√∂vikuna. Mul on ilusad tiivad ja armastan lilli. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma elan l√§bi metamorfoosi."},{"text":"Mu tiivad on tihti heledad."},{"text":"Laperdan ringi."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Marsin ridadena ja teen koost√∂√∂d. Kannan kaasas toitu, mis on minust suurem. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan koloonias."},{"text":"Olen oma suuruse kohta v√§ga tugev."},{"text":"Ma kannan tihti lehti."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"4","type":"bug","question":"H√ºppan ja h√ºppan ning jalad on pikad. Armastan s√º√ºa taimi ja vahel ka siristavat h√§√§lt teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti roheline."},{"text":"Teen siristavat h√§√§lt."},{"text":"Ma ei ole kahepaikseline, vaid jagan sarnaseid h√ºppev√µimeid."}],"options":[{"label":"Kriket","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Olen pisike putukas, kes hammustab ja imeb su verd. Suvel v√µin t√µesti t√º√ºtu olla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on vaja verd, et elada"},{"text":"Teen sumisevat h√§√§lt"},{"text":"Minu hammustus v√µib s√ºgelema hakata"}],"options":[{"label":"Fly","isCorrect":false},{"label":"S√§√§sk","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Ehitan oma kodu siidist ja ripun tagurpidi. Paljud inimesed kardavad mind. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è P√º√ºan oma kodus putukaid."},{"text":"Ô∏è Mul on kaheksa jalga."},{"text":"Minu kodu nimetatakse veebiks."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false},{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"7","type":"bug","question":"S√∂√∂n puitu ja v√µin maju h√§vitada. Elan kolooniates ja ehitan maa alla tunneleid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"S√∂√∂n puitu."},{"text":"Ma v√µin tekitada hoonetele kahju."},{"text":"Olen sipelga sugulane."}],"options":[{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Termiit","isCorrect":true},{"label":"K√µrvar√µngas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Helendan pimedas ja lendan √∂√∂siti ringi. Mind n√§hakse tihti aedades ja metsades. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚Üë Ma toodan valgust."},{"text":"Olen √∂ine."},{"text":"Inimesed naudivad minu p√º√ºdmist purkides."}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Koit","isCorrect":false},{"label":"Glowworm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Valmistan kleepuvat ainet, mida saab kasutada kangaste valmistamiseks. S√∂√∂n lehti ja keerutan kookonit. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Toodan siidi."},{"text":"S√∂√∂n mulgipuulehti."},{"text":"Minu siidi kasutatakse riietumiseks."}],"options":[{"label":"Siidiuss","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Olen mardikas, kes suudab s√µnnikupalli veeretada. Elan Aafrikas ja aitan toitaineid taaskasutada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Rullin s√µnnikut."},{"text":"Elan Aafrikas."},{"text":"Ô∏è Aitan l√µhkuda j√§√§tmeid."}],"options":[{"label":"Stag P√µrnika","isCorrect":false},{"label":"S√µnnik peet","isCorrect":true},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}}]}